<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="tutorial_teclado">A forma de funcionamento do teclado GBraille permite que um símbolo
Braille seja inserido em três passos com alguns toques, deixando mais rápido o
processo de escrita. A tela do teclado é dividida em duas colunas dispostas verticalmente. Sendo a coluna da esquerda correspondente a primeira coluna de uma célula Braille e a coluna da direita correspondente à segunda coluna da célula. Sendo assim, o único marco relevante na tela touchscreen para o jogador é a linha que separa essas duas colunas, pois esta auxiliará a identificação do toque correto na tela para produzir o caractere braille.

Você não precisa acertar fielmente os campos que correspondem aos seis pontos que compõem a célula Braille. O que você precisa é memorizar que a composição do seu primeiro toque no teclado corresponde ao desenho da primeira linha da célula braille (pontos 1 e 4), e que o seu segundo toque corresponde ao desenho da segunda linha da célula braille (pontos 2 e 5), e que o seu terceiro toque corresponde ao desenho da terceira linha da célula braille. 

Ou seja, para fazer a primeira linha você pode tocar com apenas um dedo do lado esquerdo e já será marcado o ponto um, ou pode tocar com dois dedos simultaneamente fazendo o primeiro dedo corresponder ao ponto um na coluna esquerda e o segundo dedo corresponder ao ponto dois na coluna direita marcando assim os pontos 1 e 4 ao mesmo tempo. O mesmo raciocínio se aplica às outras duas linhas, que são os pontos 2 e 5, 3 e 6, respectivamente. Se você necessitar deixar alguma linha em branco para formar a letra basta deslizar o dedo para a direita na formação da linha, seria como o gesto de “linha em branco”.

Por exemplo: Para fazer a letra “C” faça Um toque com os dois dedos na tela, simultaneamente; Um toque no lado esquerdo da tela deslizando o dedo para a direita; Um toque no lado esquerdo da tela, deslizando o dedo para a direita. Isso se traduz nos dois pontos da primeira linha marcados e as outras duas linhas em branco, que corresponde ao caractere “c” em Braille.

Um das características particulares do teclado GBraille Keyboard está na forma como
ele responde aos toques na tela. Cada ponto teve um som associado de acordo com a
altura do som. Os pontos da primeira linha (1 e 4) são agudos, o da segunda linha (2 e 5)
são intermediários e o da terceira linha (3 e 6) são graves. Assim os toques podem ser
distinguidos pelo usuário mais facilmente.</string>
</resources>
